【0809 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

武肺民間資訊

※確診個案資料 深夜(11點後)去依度等佢update 記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (深夜至凌晨先update)

Hiiii

Hi

hi

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4007宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4008宗

香港7月檢測數字
※0701—0707 檢測數字：29211（日均：4173次）
※0708—0714 檢測數字：65611（日均：9373次）
※0715—0721 檢測數字：82713（日均：11816次）
※0722—0728 檢測數字：68991（日均：9855次）

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0808 0000 確診個案：3397 → 4007 (+610)

大

PK Tang
鈕祜祿請繼續準時出嚟，如果唔係啲傳媒嬲咗又問你疫情趨勢啦。每日聽到「疫情緩和未」呢啲問題你都無奈啦，係咪？

成分鐘仲有#11，已經冇人想見樓主了

hi!

過埋今日終於唔洗見到你

LM

專心對稿啦

聽日又會熱鬧返 到Sara 不過可能又遲到

細

大呀

樓主今日著咩

茶茶辛苦埋今日可以休息了

linda?

8月8日00:00:00至23:59:59，多72宗確診個案

Er er..Er

冇事了

超準時

樓主新衫

今天72宗確診

都話推得愈慢愈準時

all本地?

more than yesterday

9輸入

72宗，比昨天升3宗

9宗輸入
講啲唔講啲

Sh船員

shhhhh

冇事了 連登冇得反了

記者又要問幾時先過高峰

今日咁準時

40初步

3頁就出左黎

9宗輸入
63宗本地 (39宗本地有關連個案 24宗源頭不明)

美國公佈制裁後，香港既確診數字即刻回落

大約40初步

63本地

又升翻

40宗初步確診個案

恐懼撚去撚曬邊

8月11日仲延唔延呢

已經開始唔遲到了
WFH 已完

源頭不明都回落

4062 傳銷
4037 葵涌貨櫃碼頭

屋企人、朋友群組+33
怡安閣「Star Global」傳銷公司+1 #4062

unlinked比例連續幾日不變

延硬喇

準備開gym

72cases
9輸入 1 US 1 甘比亞 6 貨船 linkedto#3929 1 菲傭
39linked
24unlinked

約40初步

變返日日雙位數 無事了

大陆专家可以返大陆了
谢谢祖国

葵涌貨櫃碼頭+1 #4037

你唔係真係信佢哋嚟幾個月吓話兒登仔

昨日係<50初步，今日40宗初步

咁認真做乜

君君今日好casual好潮

記者問 中左既PTU 其他一齊訓練既洗唔洗隔離

主動帶去做測試

#4024
待業印傭
住荃灣享和街張大偉僱傭中心

一陣happy hour

114宗呈報

完撚咗啦 繼續做數

你唔係以為得你一個最醒呀

114 呈報

HA：尋日早上9時至今早9時多114宗呈報個案

穩定下跌

霸王幫到你

睇唔到開頭下身係咪吊腳褲加波鞋？？

假期效應，星期六日一定比平日低...

中國式數字
不意外
唔會再升番架喇

92人出院

擺明玩膠啦

好想快d完呀 武肺真係好撚麻煩

開番晚市啦😩，我要同囡囡共進晚餐

武漢茶比心機啊，最後一日啦

武漢茶捱埋今日就可以14日唔使報告啦
可以做老婆奴啦

10間醫院

41人危殆
59人嚴重

33 family／frd
1 starglobal #4062
1 貨櫃碼頭 #4037
2 耆康會啟業 1同房+1唔同房 +1初步另一間房 4x緊密接觸
1 待業印傭 #4024 0723～荃灣享和街74 張大偉僱傭中心 other4外傭negative

之前2外傭冇新進展

再次證明疫情受控

負壓病床 1245張 使用率64%
隔離/負壓病房 683間 使用率71%

你唔係要武漢茶咩

記者朋友
大眾銀行係唔係有分行職員確咗診？
佢哋會有啲乜嘢安排措施？
同埋受影響嘅客戶有幾多人？

上星期都開始低，已過了

好似多返

每晚都做到凌晨

er 老er婆… 唔好嬲啦… er我同樓豬er 真係冇關係

咁你都記得我好似隔咗幾日冇講。。。

點解係問衛生署

茶茶好緊張

應該問邊個

老 老老老婆，我 我我我 真係好愛愛愛 你㗎

幾時唔緊張

出哂手汗喇

TVB 又可以問係咪過咗高峰

又緊張了

改咗cutoff time
今日條數係星期五、六驗嘅數
即係星期六日嘅濟後數會喺星期二三先bomb返出嚟

不過多左好多人出街，都有隱憂

唔洗緊張
林奠一定取消限聚令
然後再爆過

竟然會迷武漢茶嘅人點會唔記得

問大眾囉唔係咩

又改左？

武漢茶errr完未？

老婆：警告你一放工即刻返屋企呀

班醫生係咪有特別既帶口罩技巧？點解佢地唔會好似班垃圾咁個口罩一路講一路跌？

男男男男性

就係因為間野廢
所以先問衛生署

問大眾銀行囉

嗰兩個醫生知咁多嘢就唔會坐喺度啦

呢間嘢究竟係乜

俾老婆含果時係咪都咁緊張？

係咁計架咩
D人交完樣本起碼都要等7-10日先有result
唔知做乜尻有D人早D有D人又遲D
照計好難斷定個case係屬於邊日驗

捉姦

禁實條鐵線都唔會啦
佢地帶口罩多過你食飯

遠睇以為警訊廣告嚟

now 隔離條女d頭髮長到

啲色好似

本地53宗第三波疫情已完

印傭做私家偵探

甩甩咳咳

日日都問

真係好撚on9

請菲印傭好危險

外傭：mum 其實我係卧底

今日開嘅呢條數係8號00：00：01到23：59：59出report轉正式確診嘅數（以前計到記者會當日了1400)
計埋驗嘅時間應該係星期五六嘅case嚟

63宗呀

63本地喎 又帶風向

好似斑馬

醫生er又點計？

唔準你咁話樓豬

武漢茶咁緊張仲係咁抖大氣眼鏡都冇霧氣

睇錯 係63

我戴得好

吹頭吹餐懵

但我見條街出面人山人海，都好多人堂食

好似樓豬咁少頭髮就唔怕

你夠膽再講多次我嬲架啦

碌ig又見返船p

耆康會啟業護理安老院+2確診 1初步

平時 洗頭甩頭髮個水渠口有排執

衞生署管銀行？
咁點解唔問HKMA？

想知有幾多個中咗

問咗ptu 狗未

樓豬 今日係咪著吊腳褲加波鞋？

未

帶得好其實真係唔會

等蘋果

醫管局呈報個案仲係維持3位數

知你頭髮濃密啦平時唔見你咁伶牙俐齒

mean串樓豬就成個男人返曬嚟

唔準你咁話君君！

點解唔係ererer

外傭會否導致第四波？

That is yesterday

會啦 我估爆緊但佢哋唔check

千祈唔好

as well as the the the ,er er....er....

今日有每週一度千人大聚餐

武漢茶英文順左咁多

the the the...

聽日終於變返Linda

條脷打結啦

by the by the test
and the test er maybe affect by the sampling method

u...up.up....upup to this moment

屌
口水佬

留名聽日多返人睇

一講話佢順就即刻the the the er

樓主英文好好聽

SCMP又番出黎喇

冇人支持武漢茶好慘

口水佬返嚟啦

口水佬

口水佬..

@好高好大好勁 幫我掟咪掟死口水佬

隔住個mon都feel到啲口水噴出嚟

口水佬把聲好煩

其實點解佢次次講嘢都係咁

佢把聲好難聽，你可唔可以當面屌柒佢

聽到都覺得佢條脷痴實左

有進步㗎啦聽日終於休息啦

又出返嚟

點解口水佬將支咪對住自己個口 下個記者

G持你掟咪掟死佢

你掟啦

邊個live有影d記者?

SCMP記者D英文真係
聽講以前好多亞視記者入去做，唔知而家仲係唔係。

今日通街菲印傭聚集

政府新聞處
港台電視

坐隔嚟實俾佢傳染肺炎

香港01第一題

唔知唔想知

君君偷笑

32台

01做乜鳩 去好多貴價食肆有問題

rthk 影住個口水佬攞住支咪水平線對住自己個嘴仲要對得近 隔住個口罩都feel到有口水噴咗出去支咪到

第三條問邊個個案？

01仆街死全家

每日一願望
垃圾01死全家

#2990

加埋cctvb

本港新增72宗新型肺炎確診 連續7天維持雙位數

本港新增72宗新型肺炎確診，有63宗屬本地個案，是連續第7天新增個案維持雙位數，累計4079人確診。另外有約40宗初步確診個案。新增本地個案中，有24宗未找到源頭，其餘39宗與之前的確診個案有關連，包括33人是涉及家人群組聚會。新增的9宗輸入個案，有部分是來自一艘馬來西亞抵港的貨船。

2020-08-09 16:32:31

好貴價咩？

遲左添 大家好嗎

船員繼續傳

去好多貴價食肆 係咩職業 有咩關係

01記者未飲過茶

可能淨係識富臨

個人喜好 樓豬好mean

#2990
冇特別

咦明報換咗人？

樓主覆post

做咩又掛住㩒電話

個人喜好

隻手震曬

後面個女記者

同一日食咁多餐？

伯伯

其實如果見自己住大廈有 case 可以點 知詳情？ 幾樓去過邊

武漢茶又帶電子錶

秒殺

學樓豬話齋個人喜好

武漢茶 ：滑圓率

去過邊可以睇衞生署update，幾樓就建議你自己搵鄰居看更8下算

記者人工好低㗎
體諒下人啦

下 下 下

報告日期

Er⋯⋯

武漢茶答到好high咁答到個身彈咗起身幾次

好 thanks ching

有咩

捱埋今日就14日唔使出嚟報告
心情有啲興奮

有做咩咁high

長頭髮原來係rthk

Lindasara

因為今日最後一日

隔住口罩都見到佢一路er一路微笑

成日講完嘢加個下字

我和藹可親

有d似張曉明

同埋同埋同埋同埋同埋

rthk個記者係咪眼袋嚟好恐怖

問緊船員輸入個案

君君： sh 船 員

君君個眼袋都好恐怖

新加坡→馬來西亞→香港 好似冇換班換船員
咁點解會中

"Sh"uen 員

shh船

sh船員sh上過架sh船

點解可以讀得咁得意咩口音黎

君君 好大力禁個keyboard

鈕祜祿·甄嬛休息多啲

台妹口音 樓豬台妹嚟

聽到我吞口水

#4072 4065

台灣人妻口音

君君每講一個船字，武漢茶可唔可以幫手比個口罩佢換？

痴個兜係個口罩下面兜住啲口水佢算啦

落左order唔可以認院內感染

俾口水佬啦

Apple 女記者

你都要幾個先兜得住d螺絲

娃娃聲

詠希BB

唔洗啦 聽日都唔係我出黎

有政府支持可永續歷史100年

又串狗方唔識英文

把聲有啲似詠希bb

唔怪之得咁熟

蘋果係李詠希？同上年比好似瘦左好多

蘋果

可能係七月十幾號香港換班時
有上船船員已感染帶到船上
但嗰時船員求其畀個深喉唾液樣本
所以驗唔到

蘋果：對外傭執法可唔可以嚴格啲好似對示威者咁

4條

今次有圖

戀愛了

武漢茶呼吸到個口罩係咁郁

正評師兄

緊張到冇氣

樓豬：我相信狗方會汁髮
（唔識英文另計）

肯放番夜市堂食未？

後面個紋身男

唔怪得頭先又見佢呆左，原來昅緊女

170位狗隻

訓練經地

對唔對得着老婆同女啊

ptu 基地有4組狗 40幾隻狗
但隻狗未有病徵

1變4🙏🏻

PTU 初步
共170人一齊培訓
分4組
同組>40人要檢疫

40幾隻狗 可憐囉

會否接觸到？

君君一路講警員一路捽手玩手指
一定好緊張

你地全部問哂樓豬我咪休息下

今晚返去準備跪玻璃啦

白粉

今日冇cctvb?

祝白粉報死全家

跪佢d螺絲佢都夠死

捱多五分鐘武漢茶可以返屋企做老婆奴啦

我發覺佢好鍾意玩手指 成日捽

腦婆同妹豬

到依家都未400

er er 老婆啊 我真係冇昅啊 係er 係啲網…網民屈我咋

武漢茶責無旁貸

老婆： 我有睇直播

掛住睇件外套，岩岩先留意到原來君君今日著deepV

Linda sara應該會好啲

私家偵探

君君笑

樓豬好打意

鈕祜祿·甄嬛又笑

74號喎

睇住你望住索女記者望到對眼冇晒focus

咁快去咗現場

樓主笑得好開心

好歡樂
茶茶笑到卡卡聲

樓主都笑

樓豬都笑埋

我冇去到

笑到咁甜

樓主好開心

做乜鳩

班印印係私家偵探卧底嚟
專門幫人捉姦

樓豬好有趣

啲記者都好歡樂

有無君君笑cap圖？？？？？

笑撚咗

你終於認

47號 唔知係咪私人偵探中心兼外傭中心
間嘢業務咁多元定外傭其實係卧底嚟

全場爆笑

好好笑

專登碌返轉頭睇多次

幾多初步確診？

連mc都笑咗

君君笑得好開心

大頭相

今晚rthk會重播一次好似係

笑出聲
又係女傭又係偵探
使徒行者咩

真

咩事咁開心, 無睇live

咩間問架

同埋轉筆

我要做facial

外傭：no dad no 唔好啊
（下一秒）dad其實我係卧底 我今日會report俾mum知

fing筆

聽日應該會變返四點九記者會

去問大眾銀行啦On9

linda成日遲到？

要補妝

我要做hifu

呢條問題直逼一夜情個條

推 Twitter 戰線整咗個網站出嚟！ - 分享自 LIHKG 討論區

又要襯口罩色

On9

求gif
第一次見君君笑住嘢執野走

推我願榮光歸香港

私家偵探cosplay印傭

回落咗好多
好感動

定係想問#2099？

唔好以為我唔知
你又遲到

一早認咗啦

【0715 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

無睇
做咩笑

張圖入面有個cm就係我

同問

笑到仆街
唔知佢哋有冇去私家偵探道做兼職

我唔會一路記招一路㩒電話

今日有單印傭確診
啲記者即刻去咗佢報嘅地址睇
點知係個私家偵探社嚟
跟住啲記者喺個記招問佢知唔知
佢話自己冇去過 唔知個外傭有冇喺私家偵探社到做兼職

幾時嘅問題嚟

好耐啦好似係蘋果問？

個標題

求一夜情嗰條片

樓豬咁盞鬼save曬自己笑啲片呀

Linda

冇聲既我想知發生咩事

越嚟越少case 仲邊有心機睇

72單仲係好多

00:19 君君 皺眉 個樣

淫linda一聽到一夜情就笑得 咁開心

兩個月前係單位數

屌 原來係呢單
咁耐之前嘅你哋都記得！！

君君話一夜情個d係朋友

好鬼馬 好正
除埋口罩可能伸埋脷

嗰陣48確診 36輸入
依家70本地 冇事了

佢果下我諗起 唔撚係掛

Monday any Linda?

有

好cute

女1: Linda / Sara
女2: 樓豬

威爾斯親王醫院發言人今日（八月九日）公布，一名86歲確診感染2019冠狀病毒病男病人（個案編號：2131）今日下午離世。

病人是一名確診患者的密切接觸者，七月二十三日於隔離檢疫期間病毒測試結果為陽性後被送往本院留醫。病人患有高血壓及曾患心臟病，入院時有低燒。病人病情其後持續惡化，延至今日下午四時四十三分離世。

再多一人病逝累計52死 威院86歲男病人今午離世

真係同私家偵探用同一個鋪位

平時#400都仲大細緊 依家完埋tim

得72宗都仲未更新

可能仲查緊私家偵探個單

落開去直接俾錢叫佢幫手查算鳩數啦

building list 更新咗

觀塘 順利紀律部隊宿舍 6 座 4076

乜咁唔小心呀

攸壆路
依個咩住址嚟
兩日加埋6單

【撤離停不了】位於九龍灣啟業邨耆康會啟業護理安老院，今日再多分別 2 名及 1 名院友確診和初步確診。衞生防護中心指由於染病院友涉及 3 個房間，擔心院內爆發，所以須把全院 40 多名院友和院舍職員撤離及接受檢疫。

今晚約 10 時許，醫療輔助隊人員協助長者撤離，較早前在傍晚時份已有約三架小巴把長者送走。現場消息指，長者會送去亞博館。

似貨櫃場

#2651
0727 中西區 安蘭街 Ryota Kappou Modern

#2742
0726 觀塘 APM 錦麗

#2743
0726 東區 兆寶大廈

#2769，3265
0727 屯門 啟豐商場 小桃園餐廳小廚

#2825
0725 南區 香港仔中心海龍閣南駅

#3063
0729 中西區 新景樓 讚記廚房

#3145
0726 灣仔 怡和街 68 號 鼎泰豐

#3247，3955
0728 葵青 長康邨第一商場 喜悅皇宮

#3249
0730 灣仔 依時商業大廈
0730 荃灣 昌耀大廈 大家樂

#3253
0728 葵青 金石樓 新香冰廳餅店

#3432
0729 中西區 正街街市
0729 中西區 西園

#3513
0802 九龍城 黃埔花園銀竹苑 一粥麵
0802 九龍城 聯成大廈 麵.睦月

#3703
0804 觀塘 APM

#3722
0804 北區 粉嶺神召會幼稚園

#3725
0804 沙田 香港賽馬會沙田馬場
0804 屯門 華樂大廈

#3747
0804 中西區 永安集團大廈
0804 北區 祥龍薈 大家樂

天水圍多3單
但確診少了,沒人理了
個個都去了睇制裁11人

究竟朋友點樣緊密呢？

癲狗日報記者自己問完都笑

我關心果12種場所開得返未

天西開始爆 有幾個天澤同天恒源頭不明

一日未單位數佢都好似唔想開

睇多幾日或一星期就知
但天水圍咁倚賴輕鐵，如果架野有毒就大鑊了

九龍去港島啲巴士已經開始多翻人

OK，九東疫區帶去港島

40+

好似去到11號夠期?

我諗最少玩多一個星期

跟趨勢聽日隨時少過50

cctvb : 據悉本港今日增約65宗新冠肺炎確診個案

cable 又係寫約65
點解間間都約得咁準
究竟個消息來源係嚟自邊度

杜克大學：戴好口罩 手帕和圍脖阻擋不了病毒！

北京時間10日消息，美國杜克大學一項最新研究顯示，即便是自制的棉布口罩也能夠在一定程度上阻擋新冠病毒，但手帕、脖套和針織口罩基本上起不到任何防禦作用。

杜克大學的研究人員對14種不同類型的面部遮擋物進行了測試，得出了這一結論。

研究顯示，N95口罩能夠最有效地阻止呼吸道飛沫的傳播。其他在防止滲漏方面表現良好的有三層外科口罩和棉質口罩，後者可以在家中制作。

但研究顯示，雖然手帕和針織面罩可能看上去很酷，但對佩戴者提供不了太多的保護。

杜克大學的科學家還发現，冬季跑步者經常佩戴的脖套是最沒有阻擋效力的，實際上會允許更多的呼吸液滴逃逸，效果還不如根本不戴任何遮擋物。

研究人員稱：“我們想強調的是，我們確實鼓勵人們戴口罩，但我們希望他們戴的口罩確實有效。

來自

再多兩名新冠肺炎確診者離世 至今共54名病人死亡

梗係chp放 仲使諗

rthk: 消息指，本港今日新增大約60多宗新型肺炎確診個案。

同時理美國制裁支共港共+中蟈肺炎，冇衝突

已經唔信香港公布出嚟條數

預左最少一星期，兩星期都合理，三星期就應該完

上星期話兩星期後開始全民檢疫

應該會接住咁去 玩埋今個星期

上次一日爆到60幾宗嗰陣 3月尾關到5月頭先開返

今次個2人限聚預到9月中尾啦咁

對於有專家認為今次疫情再爆發，與6月時放鬆措施有關，陳肇始強調，政策是要張馳有道，當確診數字降低甚至歸零，社會會有期望可以放鬆，否則便不是張馳有道，最重要是取得一個經驗。

弛佢老母

幾十條人命 取得一個經驗
呢D 仆街冚街鏟

劇本~
100>80>60>40>20>0~

立法會冇得選咪會回落

SCMP

The Post has been told the government will extend existing social-distancing measures, including a ban on gatherings of more than two people, and mandatory mask-wearing in public places, until August 18.

Fourteen types of establishments, such as bars, gyms and sports facilities, would remain closed, while the ban on dine-in services at the city’s restaurants from 6pm until 5am is expected to be continued.

衞生署今午4時半將舉行疫情簡報，衞生防護中心傳染病處主任張竹君及醫院管理局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲將出席。

咁快收到風

linda

今日推post速度係咪會快返

X2

香港人條命賤過地底泥 俾班狗官攞經驗做實驗品

我建議佢及早返診所做姑娘算
雖然唔知仲有冇人肯要佢

其實佢本身冇講錯
問題係佢唔封關同收緊檢疫之下一齊放鬆先係on9
反映佢完全唔知道究竟防疫重點喺邊，所以冇相應嘅防疫措施
佢個張弛有度完全冇彈性同應變可言，揾個機械人打個program都做到啦駛撚要佢？

佢都被踢爆左今年初請辭過啦~被夾返埋位焗做咋而家
佢一定冇預計過原來搞衛生既位都可以咁多政治玩

又多一個

再多一人病逝累計55死 居屯門94歲男病人今早離世

自從支共檢測共產黨黨員嚟咗之後，發覺香港多咗勁多假陰性

支共本身先係最源頭同最政治化

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問譚得菜校長(狗隻#167931)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?